點解柯鎮惡可以咁長命？

佢出場個陣原版四十幾
新修係三十幾
當你三十五喇

然後搵郭靖加埋教佢武功過左十八年

射鵰故事大約一兩年左右

之後又過左十幾年去到神鵰，當你十五年喇，

楊過小龍女一別十六年之後

佢仲可以好精神咁同楊過講幾十年前發生既事
無老人痴呆仲咁健康真係好犀利
計一計佢都應該八十幾九十

仲有如果佢一出場得三十五，點解成個頭都白哂
又要拎拐杖
一個阿伯咁既態維持左五十幾年...好恐怖

因為係小說

垃圾廢老

小說都要什個原因佢架wo
你話佢有咩神功咁長命
或者郭靖養佢師父養到肥肥白白就話姐
但係佢後生已經成個阿伯咁
點睇都唔似長命百歲wo

佢好似中過九陰百骨爪，中完之後急速老化

九陰白骨爪好似一招喪命架wo...

後期係桃花島養生唔出奇

終日無所事事指手劃腳，屌鳩郭靖楊過係廢青
攤手板攞綜援，住桃花島痴飲痴食

呢個問題真係要問金老先生...

因為係廢老

點解瑛姑可以一剎那黑髮變白髮

周伯通先長命

用左美源髮彩...

最恐怖嘅係 你唔知佢出咗幾成力

其實江南七怪咁撚屎，一早比人打死左啦，btw原著黃藥師好似有搞過童年既梅超風，有無巴打有印象？

果陣梅超風功力未成呀嗎
啱啱練左下卷冇耐，加上唔係中佢要害，淨係插瞎左。

日日食桃花鳥補品

周伯通係全真教既人
又練過九陰真經
長命d都唔出奇

江南七怪個名好似好響，但成班都係垃圾黎，打又唔夠人打，教又唔識教

個組合名七怪已經好清楚, 只係7個7頭,
冇人話好好打, 或者識教人

純粹想討論下點解柯鎮惡咁長命
佢地勁唔勁唔重要

但係你話佢地唔識教我就唔認同
最起碼佢教到郭靖咩叫「俠」
係佢地培養出郭靖既俠義精神
（當然都同蒙古人既成長環境同佢老豆既經歷有些少影響）
雖然佢地好廢，
但係佢地為左一個承諾，就用左十八年走去蒙古教個三唔識七既細路。

相反你丘處機堂堂全真七子同郭楊二人叫做一場相識
教楊康咁多年教到咁既死款先叫唔識教
（顯然佢都無心教）

呀大師父好撚傳統 好封建 一就係一 二就係二 唔識變通

好似話鐘意過佢

咪同神鵰個郭靖一樣

好似真係有
仲警告過 陳玄風唔好掂梅超風

結婚就一定要父母之命

都唔諗下自己後生咪又係追求戀愛自由

無錯
個感覺就好似而家d阿爸阿媽級，後生其實都係食煙飲酒講粗口。
但係亦都唔會準自己仔女咁做
諗諗下，都係一種佢對楊過既愛黎既
雖然我地站在楊過立場一定會覺得佢好慘

最撚憎呢條廢佬 老屈我蓉兒

因為佢係喰種

係出面賭輸錢先匿去桃花島

或者我嘗試拉返去正題。

照計佢做返賭徒
生活都唔荒檢點得去邊
點解可以咁長命既？

金庸有記載到既，邊個最長命?
張三豐?

究竟佢有冇食過韓小營

個黃蓉bug有無拍出來？

張三豐應該係最老
另外仲有天山童姥（不過佢長生不老又唔同）

彭連虎 沙通天個啲咪又係生存到神鵰尾

反而修練正宗內功既馬鈺又咁早死（好似係）

黃藥師個啲老五絕 神鵰初期已經年近80

係睇金庸想唔想寫佢地既啫

一燈
周伯通
黃藥師果d咪又係咁

因為佢最少要活到見到楊過

話時話..

呀大師傅既結局係點 ?

老金寫呢2本 明顯無考慮D年齡問題
最明顯係女主黃蓉 要改返好多人D年齡同發生時間先完到

你條撚屌game7又出左幾成啊

想知咩bug

楊過救番佢一命， 之後同楊過和好

呢個我知..

咁幾本書加埋有無話條老不死幾時死 ?

書應該無講佢幾時死
可能...
佢而家都仲在生...

嗯 柯鎮東可能係佢後代

上面幾位巴打講彭連虎、沙通天、一燈、東邪
我都明白，金庸應該真係無乜刻意去諗年齡既問題

只不過柯鎮惡一出場已經成個阿伯咁
而呢個阿伯仲可以由射鵰頭帶到去神鵰尾令到我覺得好突兀姐
可能受到電視劇形象影響啦
如果佢一出黎係一個盲左既大漢
咁就無咩事喇

P.s 純粹茶餘飯後討論下，唔係想雞蛋裡挑骨頭

黃裳唔係仲長命咩
做官個陣已經幾十歲
之後用左四十年學哂啲功夫
再用四十年諗破解仇家功夫既方法
加加埋埋差唔多百幾歲都有

柯震東係佢本人
鎮惡->震東->震懾東邪

無 , 其實呢個問題好有深度

可能有助解決人類既壽命問題

屌.. 有無咁靚仔呀佢

畢竟呢條友無真係出過場
都係得個傳說係到
話係後人穿鑿附會都得

仲有柯潔㖭

)

史實呢條友都係長命...

你不如講埋柯柏文......................

成套射雕最搞屎棍係咪柯鎮惡？
雖然好多人都會講丘處機n年前經過牛家村先搞到咁
但其實唔係柯鎮惡呢條廢老係枯木大師個場搞串個party
根本丘處機一早救番惜弱

Wiki寫佢得86年命
如果佢真係用左八十年做上面堆野（其實我唔太肯定原著係咪真係咁寫）
咁佢即係六歲開始寫九陰真經

咁都係枯木大師搵佢地姐

人地狀元黎 , 六歲識寫九陰真經唔奇

丘處機救既係李萍
包惜弱一早俾完顏洪烈帶左返去
最多慳返六年同唔去蒙古
咁就唔會做金刀駙馬，
咁蓉兒就唔會嬲左佢
咁黃藥師就唔會想殺佢
咁郭靖就唔會識到周伯通，
咁郭靖就唔伯學到九陰真經。

寫九陰真經好似係佢諗完破解仇家武功先寫

總之就老啦

嗯，我錯 但佢學武好似係因為佢修書先開始學
咁佢真係六歲做狀元

佢仇家可能就係少年東邪 , 少年王重陽 , 少年西毒 , 少年.....................

黃裳係北宋人...
差左差唔多一百年..

隻神鵰先係最長命

咁應該係少年王重陽

廢佬柯鎮惡
一開始唔俾丘道長救人
之後唔俾郭靖黃蓉一齊
又唔俾郭靖黃蓉帶楊過返桃花島
又唔俾佢地教楊過武功

柯受良先係佢後化

有 佢老婆死後

認同 所以郭為左承諾可以去到咁盡

新版寫佢對梅超風有意...